關 於 最 近 發 生 嘅 事 情，我 決 定 要 再 出 一 個 學 術 Post 科 普

聲明：本Post 純粹為咗學術討論，本人絕對反對任何違反法律嘅行為

首先，如果喺街上不幸遇上暴力襲擊

等警察嚟到可能已經被打到遍體鱗傷

有樣嘢大家可以準備：五金鋪買$15 一個嘅強力噴壺

要記住我地嘅目的係要令對方短暫失去行動能力，從而爭取時間逃走，而唔係傷人/帶出街畀人入藏有攻擊性武器

所以可以考慮入
1. 驅風油
2. 白醋

向佢頭部噴，絕對可以拖上幾分鐘

要注意嘅係噴壺會比起細細樽嘅噴霧射程遠，喺一個相對較遠嘅距離都可以射得到

之後會學術上講下警方可以搜到控告人嘅證據，同點樣避免

科普=支那字

首先講下指紋

1. 指紋喺學術上嚟講認可係individual Characteristic，即係只要有足夠嘅部分比對成功，就可以視為案發現場留下嘅指紋 同 疑犯嘅手指 吻合

2. 7.21西環抗爭當日，有示威者係冇帶手套幫手搬膠馬（雖然大部分都有）

要了解只要手指接觸到平滑嘅表面，指紋就會留低喺上面

3. 唔好以為肉眼見唔到膠馬/鐵馬上面有指紋，警方就唔會搵得到

所謂指紋其實係透明嘅油脂/汗，有好多物料例如碳粉、磁粉係可以令到指紋現形

所以學術上要避免留低證據嘅話，戴手套唔可以懶

Sorry 巴打

一時諗唔到應該用咩比較好

27/7 為香港版國定殺戮日 （元朗區） 全城開火！文宣組 行動組 物資組 全面進場！

關於指紋講漏咗好重要嘅事情

4. 香港喺做智能身分證嘅時候係攞哂全港市民嘅指紋資料

不過放心，搵到個指紋就可以同全港數據庫做比對係冇可能嘅事（至少我2年前睇書研究嗰陣未有咁勁）我唔會亂咁制造恐怖

但係好重要嘅一點係，示威散場總會有警員喺附近地方𢭃市民同查身分證

「查身份證」依個舉動就大大縮短咗要比對嘅範圍

早幾日有巴打開post 話朝早畀狗查完身分證，之後換哂衫上哂裝上前線就被事後預約拘捕

一個合理嘅可能性就係指紋知道佢去過現場吾以拉人，但又冇證據證明佢衝擊過所以先放人

但係相信大家連俾狗撚48小時都唔會想

講下DNA

1. 基本上除咗同卵雙胞胎之外，理論上係唔會有兩個人擁有完全一樣嘅DNA，所以都係Individual characteric

2. 要知道人體有咩係會擁有大量 DNA Copies:

一個大原則係要有Living cells，所以有d 野又唔需要太庸人自擾

a. 死皮碎屑：放心唔係，死咗好耐嘅細胞就好難提取到DNA

b. 掉落嘅頭髮：放心唔係，除非閣下甩頭髮會甩到毛囊

但有咩會係呢？以下請多加小心

a. 汗液：發夢見過有前線將抹汗紙巾扔落現場垃圾桶

b. 唾液：飲完嘅汽水罐同紙包飲品，自己垃圾自己帶走

3. 香港政府目前並無收集全港市民嘅DNA，不過一旦被捕就有機會從被捕人士口腔套取樣本，可能作為不利證據

訓先
聽日再打

支持巴打 幫推

push

推

Push

純粹插嘴講幾句
當我地人多圍住時 有冇辦法將落網既人上鎖
始終冇可能打到佢重傷 又要減低佢地攻擊

所以個問題就係要有人捉 有人鎖 唔係落場打交
除左索帶 有冇更方便就手

其實台灣玩先好無

行駛市民拘捕權嗰陣

粗布帶連手連腰綁住疑兇係較快嘅方法

唔駛好似索帶咁樣一定要捉佢雙手埋一齊

其中有一種非常好用嘅我地會叫佢做飛機帶

用法上可以好有創意仲可以將疑兇固定喺附近嘅燈柱/電箱/石壆等

不過要方便就手嘅代價就係成本高，一條飛機帶講緊要30-50蚊左右

不過其實依個時勢都好難講支唔支那、逢支那用嘅語言都反

正如九龍區大遊行就有唔少香港人喺遊客區用普通話講

「我要真普選」
「反送中」

正正就係體現出香港人開始由對文化、對人，進化到開始對事

咁DNA 嗰度都有少少補充

即使之前講過脫落嘅頭髮當中比較難以提取到足夠嘅DNA copies

但係每個人嘅頭髮當中仍然係可以搵到一定程度嘅特徵

頭髮中間既皮質層（Cortex）係由角質蛋白組成既組織，裏面亦都包含有色既顆粒。顆粒既顏色、大小、形狀、密度、分佈，決定咗毛髮的顏色。而以上有色顆粒既特徵，基本上係每個人都會有出入

再者而家好多女仔都有染頭髮嘅習慣，染料嘅化學成分亦都係一個具指向性、可以比對嘅特徵

正因為咁，皮質層係可以用嚟分辨到現場搵到既毛髮同疑犯既毛髮係咪相同

雖然無乜人，不過今晚會講嘅話題好重要

關係一般人對手機保安嘅謬誤

btw PE 膜亦都有好大嘅功效

有兩三個人幫手就好快搞掂

手提電話

手機帶嚟生活便利，同時亦都帶嚟私隱保障嘅問題

智能手機會有定位服務，令到應用程式可以取得閣下嘅位置

有時好耐之前安裝咗某啲app，可能一直都冇用、冇為意

而其實個app 係獲授權取得閣下喺特定時間身處嘅位置，例如並且傳返上去個app 嘅伺服器

甚至係你冇開到嗰個app 都可以獲得

用iPhone 嚟做示例

「定位服務」權限就有分三個等級：

永不
使用app 時
總是

顧名思義，「總是」即係...

穩陣起見，iPhone 用户如果想去發夢，可以喺

設定 》私隱 〉定位服務

熄咗依個功能

當然亦都最好避免用jail break、避免用任何大陸app

如果日頭畀狗𢭃過/打算發激烈嘅夢，我個人建議係直頭熄咗閣下嘅手機

因為電話、流動數據、衛星定位嘅訊號其實係要同發射站溝通，電訊商係可以從中知道閣下嘅位置

單機

BTW 其實要制服一個人比起打傷/打死要用既人手更多
尤其係冇受訓練又冇工具(孖葉)

啱呀，其實警察都同樣好難一對一制服

------
各位記住，何妖係豬隊友黎，
咁快推跌佢只會令對方犯錯機會減少
宜家要做嘅野係集中番 獨立調查 同 五大訴求
------
宜家元朗係必打支線任務
但上環主線同樣重要，
當你每like一個元朗POST，
麻煩打番到一個上環主線like同推post
否則主線被蓋，同樣game over

實用post要支持

戴手套，除非你食環倒垃圾，唔係就好可疑。如果純講指紋，可以搽透明指甲油。另外，接觸都有時會留下dna，所以可以考慮搽哂成隻，或者make sure 你無俾過dna sample to any gov body.

頭髮都有dna 架。不過DNA 係私隱黎，無手令得到隨時上唔到庭。

我依個post 正正就係講緊主線

巴絲出嚟發夢如何自保都係有科學理論

難得開始有學術討論 多謝巴打

但都要解釋返

1. 手套係只有拎鐵馬嗰一刻先會戴上，去到拎鐵馬嗰陣其實全部人都已經犯緊法，再冇可疑與否嘅分別

2. 透明指甲油會反光，其實比起手套放背囊更礙眼

3. 法證學理論嚟講的確係: every contact leaves a trace

但係如果出嚟發夢都要有意識咩contact 係相對容易攞到DNA Copies

表皮皮膚同頭髮的確都係有機會，但上面都講過因為係死咗嘅細胞所以提取到嘅機會好微

我地唔會做離地科學家，除咗考慮所謂絕對安全之外，都要考慮實務可行性

要每個抗爭者咁熱都好似兇案現場法證咁戴住頭套、著哂防護衣去完全避免任何遺留，係唔可行

幫推

thx

小弟雖然只係一介書生，但都仲識得分辨是非對錯

係咪仲要口罩都要小心d 自己帶走

動詞同濫用係邊度開始先...?

支持

自己垃圾，自己帶走

用Telegram 係咪100% 安全？

絕對唔係！

telegram 雖然會將訊息加密，但係任何人只要有閣下嘅電話，都會知道你喺tg 嘅身分，甚至係喺發夢群組發送過嘅訊息

喺而家依個公權力過大、私隱名存實亡嘅社會，要有最壞嘅打算: 黑警入哂全港市民嘅手提電話然後join 群組

所以，強烈建議講發夢行動要用tg 嘅時候，唔該用其他嘅電話號碼（儲值卡）嚟註冊

如果講“通俗科學”甘一定系日本玩先，之後台灣跟變左“科學普及”，慢慢縮略成“科普”，之後比左香港，彈上大陸，香港唔重視stem唔記得左，見到系縮略語就話支那字，根本漢字就成日玩縮略，所有四字成語就系縮略語，不過系中共玩得柒，乜勁口號都要縮略，仲要好似唔知中文系用法多變，一個字對佢身處既位置好敏感，文意不通，或者可能轉左意思都系要縮，好心唔好諗都唔諗見到縮略語就支那字

學到嘢

好似安美露效果更好

手機解鎖方法

智能手機出咗好多方法保護閣下嘅私隱：

由以前嘅密碼到畫九宮格，到而家嘅面相同指紋

有時並唔係越新、越方便就代表越好，傳統嘅輸入密碼方式一定係最安全嘅一種

謹記仲要設定連續按錯十次就會自動清除手機資料

大家可能會諗：咁麻煩嫁..

但係當不幸被克警拘捕並沒收手機之後，克警可以睇到你嘅tg 同連登紀錄，相對一定更加麻煩

網上有人教路話緊急情況之下，可以用連按5下lock screen嗰個制都做得到

但係我地要考慮實務，手機未必下下揸手（通常都係褲袋），當克警開始一擁而上亂棍毆打、準備將你制服嗰陣，正常反應係只管逃走/舉傘抵擋而唔會顧得上手機保安

所以完全取消密碼以外所有其他解鎖方法，先至係唯一可行嘅辦法

頭髮若有毛囊都有機會提取到dna，我提出黎既原因係俾大家知道自己既基因法証權益姐。

其實除左透明指甲油，仲可以考慮液狀既運動膠布。噴左之後乾左都會形成一層保護膜，你知啦，手係最容易受傷又最大機會受感染，有少少傷口就梗係要周全保護。出黎行，咁方便，梗要帶一罐防身。

若然戴手套，一盒五十個裝既手套用完即棄，方便衛生，容易攜帶，但係流汗同埋貼近接觸，會留下大量juicy 既環境證據，證明你在棄置手套既現場，或者插裝傢禍。用菊花牌，易除易洗，仲可以開心share，混合唔同人既環境證據。香港行無罪推定，疑點利益歸於被告。好似我先父咋的士時，超速有相機就梗係駛近第二架車，一影影到兩架，唔知邊架超邊架無定兩架一齊超，咪無事囉。只不過菊花牌就好遠都睇到。自己選擇。

多謝巴打補充

所以好鼓勵自己垃圾，自己帶走